**貝瑞塔92**系列手槍（****、****、****和****）是[貝瑞塔公司的代表作品](../Page/貝瑞塔公司.md "wikilink")，因此依其名稱，大眾常直接稱其為貝瑞塔手槍或M92。

## 設計

貝瑞塔92屬於一種半自動手槍（亦可改造成全自動），使用[閉鎖槍機與](../Page/閉鎖槍機.md "wikilink")[槍管短行程後座機構](../Page/後座作用#槍管短行程後座作用.md "wikilink")、單動/雙動模式，使用的子彈是[9×19毫米子彈](../Page/9×19mm魯格彈.md "wikilink")。

96型使用[.40
S\&W彈藥](../Page/.40_S&W.md "wikilink")，即是將[套筒](../Page/手槍套筒.md "wikilink")、槍管和彈匣改裝成該口徑專用。

[貝瑞塔公司將](../Page/貝瑞塔公司.md "wikilink")92SB型作升級而成為產生92F型和92G型。幾乎是將所有的零件重新設計過，使其擁有可和多數手槍零件通用的特性，因此更便利於供給政府或是軍隊等大規模使用的組織，可以更輕鬆的保養和維修。

[貝瑞塔公司同時調整了](../Page/貝瑞塔公司.md "wikilink")[扳機護環](../Page/扳機護環.md "wikilink")，其人體工學設計使得摳動扳機時更為省力；握把的角度也經過特殊設計，使得熟練的射擊者不需要過長的時間便能迅速且準確的瞄準；槍管外層鍍鉻以增強其抗腐蝕力及延長整體使用壽命。槍身上使用了專利的鍍膜技術（Bruniton），讓新型92F/G比以前的92SB型擁有更佳的抗腐蝕性。

另外，[法國政府要求將](../Page/法國.md "wikilink")92G的保險裝置移除，以一個代替，其改型為[PAMAS-G1手枪](../Page/PAMAS-G1手枪.md "wikilink")。[貝瑞塔公司雖授權給GIAT](../Page/貝瑞塔公司.md "wikilink")（法國生產商）讓其生產改造貝瑞塔92F型，但前期法國軍隊所使用的PAMAS-G1型手槍仍是在義大利生產，直至法國的製造廠預備好生產貝瑞塔手槍，因此仍有部份PAMAS-G1型的手槍是由法國提供鋼材，卻是由[意大利](../Page/意大利.md "wikilink")[貝瑞塔公司製造](../Page/貝瑞塔公司.md "wikilink")。

早期的GIAT公司為了節省開支，在用製造PAMAS-G1的鋼材中加入了令硬度增加的碲，導致[套筒部份相對脆弱](../Page/手槍套筒.md "wikilink")。這使得早期法製PAMAS-G1有著套筒容易斷裂的問題，這可能會造成其飛散的碎片飛散至射手臉上。雖然上述的情況非常罕見，但是法國陸軍仍全面收回PAMAS-G1型手槍，並且向GIAT公司提出PAMAS-G1型在壽命期內的問題報告，之後GIAT公司則以全鋼套筒更換含碲鋼套筒，並於2002年時更恢復原先[貝瑞塔公司設計的保險柄以加強其操作上的安全性](../Page/貝瑞塔公司.md "wikilink")。

## 市場定位

92F型原先是專為軍隊、執法單位的需求，為滿足其需求的準確性、安全性與耐用性而特別開發的手槍。以美國政府採用的制式手槍M9為例，除了一般戰鬥人員外，高級軍士官、憲兵、飛行機組員、車輛乘員與許多未配發步槍的執法人員都裝備M9手槍作為自衛武器。美國警方也跟隨軍方的腳步，採購貝瑞塔92系列或其他廠牌的自動手槍取代使用多年的[轉輪手槍或](../Page/轉輪手槍.md "wikilink")[柯爾特M1911手槍](../Page/M1911手槍.md "wikilink")。

在1984年的美軍測試中，只有貝瑞塔92SB-F和[SIG
P226合格](../Page/SIG_P226手槍.md "wikilink")，由於貝瑞塔報價較低，因此美國陸軍選擇了92F（92SB-F），編號為M9。
不過，美國政府因為本土槍枝製造商[史密斯威森強烈抗議之前測試的結果](../Page/史密斯威森.md "wikilink")，因而建議重新執行一次測試。在1987年為編號“M10”執行的測試中，陸軍直接以現有M9手槍進行測試，最後仍然擊敗了其他樣槍，因而確定了它的地位。

在法國也有相同的結果，92G勝出了其他手槍，不過法國政府希望這把手槍由該國以[PAMAS-G1的改裝](../Page/PAMAS-G1手枪.md "wikilink")（將其保險裝置移除，以代替）形式生產。
貝瑞塔公司雖授權給GIAT（法國生產商），\(\)讓其生產改造貝瑞塔92F型，但前期法國所使用的PAMAS-G1型手槍仍是在義大利生產，直至法國的製造廠預備好生產貝瑞塔手槍，且有部份PAMAS-G1型的手槍是由法國提供鋼材，卻是由意大利[貝瑞塔公司製造](../Page/貝瑞塔公司.md "wikilink")。或是由貝瑞塔販售其分解材料進而到法國當地組裝。
[M9_DA-SN-91-11017.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:M9_DA-SN-91-11017.jpg "fig:M9_DA-SN-91-11017.jpg")

## 設計上的優勢

92F型因其手動保險和的設計，在上膛和卸除子彈時相對的安全。當保險開啟時，便可以安全的操作[套筒](../Page/手槍套筒.md "wikilink")，而不必擔心因誤觸到扳機而擊發，因為扳機此時已經沒有作用。而改良後的彈匣釋放鈕也讓卸除彈匣相對的便捷。

在設計上，保險開關在[套筒的兩端都有](../Page/手槍套筒.md "wikilink")，這種設計讓不論慣用左手或是右手的人都能順利的操作保險；另外，彈匣釋放鈕也可以製作成讓慣用左手的人使用或是兩側通用。

92F型也承襲了92SB型的耐用性：在正確的上油、清槍和保養前提下便能讓它在多數的環境下維持精準且正常的運作。92F型的槍管因其特殊的鍍層，同時也擁有比其他的槍械更為優異的抗腐蝕力。另外，92G型因缺少手動的保險，比起92F型較沒有那麼安全，但另一方面來說，它在射擊上的操作也相對便捷。

92F型的準確度相當高，從25[碼外射擊](../Page/碼.md "wikilink")，彈孔的散佈範圍在1.23英吋（3.12cm）以內，這個成績甚至和[P226系列不分軒輊](../Page/SIG_P226手槍.md "wikilink")。

## 早期的問題

[貝瑞塔公司當初有兩個主要的訂單在生產](../Page/貝瑞塔公司.md "wikilink")，也就是美國的50萬把和法國的23萬把，但兩國都想要在合約期限內完成生產的數量。在92G的合約下，法國政府替[貝瑞塔製造他們所需要的](../Page/貝瑞塔.md "wikilink")[套筒](../Page/手槍套筒.md "wikilink")，直到法國的工廠準備好自己生產92G。但是貝瑞塔為了在期限之前完成製造，決定將5千個法國政府送來的滑套拿來製造美國的手槍。

在美國陸軍接收這些槍枝不久之後，一些92F和比較老的92SB開始產生裂縫和脫離。而且這些在法國製造的[套筒和美國所製造使用的](../Page/手槍套筒.md "wikilink")9毫米魯格彈並不相容。解決的辦法是把軸針加大，滑套上擊鎚管制卡榫移除以達到滑套保留的效果，這就是貝瑞塔92
PSR和PSG是沒有擊鎚管制卡榫。在調查之後發現了槍枝處理閉鎖的部分需要再度改良，以延長使用期限。

但在這之前，必須先減少生產這些92PSR和PSG以致1989年產量只有一萬多把。同時在這個期間，有人已經做過完全關閉的[套筒測試](../Page/手槍套筒.md "wikilink")，不過這個設計會減少其穩定性；幾乎所有貝瑞塔手槍都被加上了這個簡單的改良，而[貝瑞塔又另外設計了一種新的滑套](../Page/貝瑞塔.md "wikilink")，不過這種滑套並未公佈使用或是進入生產，因為滑套本身發現了一些失誤。

## 歷史

在獲得了貝瑞塔92SB在執法單位、[射擊競技和](../Page/射擊競技.md "wikilink")[美國陸軍各個市場所帶來的利潤後](../Page/美國陸軍.md "wikilink")，貝瑞塔公司著手進行了92SB型的改良，變成了成品92SB-F，而經過稍微修改就變成92G。

這個舉動是為了參加美國陸軍編號為“M9”，和法國軍隊編號“[PAMAS](../Page/PAMAS-G1手枪.md "wikilink")”的競爭。新編號M9的意圖在於取代舊形的柯尔特[M1911手槍](../Page/M1911手槍.md "wikilink")，以及一些使用點38口徑的[左輪手槍和](../Page/左輪手槍.md "wikilink")[半自動手槍](../Page/半自動手槍.md "wikilink")。

超過五十萬把的M9因此被收編入美國陸軍，且幾乎是完成替代，不過仍有一些特殊的軍事單位使用各自的特殊用途手槍（例如[M11和](../Page/SIG_P228手槍.md "wikilink")[HK
Mk 23 Mod 0](../Page/HK_Mk_23_Mod_0手槍.md "wikilink")）。

目前[美國空軍已經計劃將舊型的M](../Page/美國空軍.md "wikilink")9（92F）替換成92FS。2005年5月，[美國海軍陸戰隊向](../Page/美國海軍陸戰隊.md "wikilink")[貝瑞塔公司提出特製化訂購的意願](../Page/貝瑞塔公司.md "wikilink")，製造3480把“M9A1”迄今未知的不同版本手槍。而在美國陸軍，一些經過挑選的M9手槍已經預備要使用[XM8卡賓槍型來替代](../Page/XM8突擊步槍.md "wikilink")，不過XM8的採購現在被停止而改買[XM29
OICW步槍](../Page/XM29_OICW.md "wikilink")。

這些替換案就不只包括之前預備替換的M9，同時還包括了現在正服役中的[M4卡賓槍](../Page/M4卡賓槍.md "wikilink")、[M16突擊步槍和](../Page/M16突擊步槍.md "wikilink")[M249輕機槍](../Page/M249班用自動武器.md "wikilink")。而同時仍然正常使用的M9則將用“未來手槍系統（Future
Handgun System）”所選出的槍枝來替代，並且採用以下這些規格：

  - 大於9毫米的口徑
  - 內嵌瞄準鏡軌道
  - 夜視照門和外加[消聲器的螺紋槍管](../Page/抑制器.md "wikilink")

不過令人困惑的是，美國陸軍裝甲及武器指揮部（TACOM）在2004年12月採買了五千把[儒格P95和五千把](../Page/儒格P系列手槍.md "wikilink")[SIG
SP2022手槍](../Page/SIG_Pro手槍.md "wikilink")，目前尚未確定這些手槍是否會被當作軍售品賣出或者是留在部隊中使用。

## 限制

貝瑞塔92FS和92型有一樣的使用限制。它不適合在沙漠、叢林和極地區域使用；當它在這些極端的環境裡使用時，必須要特別注意槍枝的保養情形。它們所使用的Bruniton鍍膜技術亦會隨著環境更快的磨損。槍管的表面、露出來的部分則更易遭受腐蝕。

## 戰鬥及競技用途

[M9-pistolet.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:M9-pistolet.jpg "fig:M9-pistolet.jpg")

在[波斯灣戰爭中](../Page/波斯灣戰爭.md "wikilink")，美軍新型的[M9手槍發揮了不少作用](../Page/貝瑞塔M9手槍.md "wikilink")。但是在幾年後，疑似因保養不當和使用劣質的彈匣供彈，士兵在[伊拉克戰爭和](../Page/伊拉克戰爭.md "wikilink")2001年美國軍方回應[九一一恐怖襲擊事件的行動中](../Page/九一一恐怖襲擊事件.md "wikilink")（反恐戰爭）服役期間購買汰換新彈匣，似乎解決了不少問題；同樣的加裝於戰術軌道上的[雷射指示器也同樣是士兵常自行添購的配備之一](../Page/雷射指示器.md "wikilink")。

今日在美國陸軍服役的士兵，雖然從未使用過[.45
ACP的](../Page/.45_ACP.md "wikilink")[M1911A1手槍](../Page/M1911手槍.md "wikilink")，但仍然覺得它才是美軍應該使用的手槍，而顯出對M9的厭惡。在伊拉克，美軍士兵和陸戰隊認為手槍要比步槍更容易維持秩序，這並非因為它的威力，而是人民尚還記得海珊政府時期，他們用手槍處決人民，在心中所留下的陰影。

而許多的平民受到美國軍隊及影視媒體的影響，也同樣的偏好選用貝瑞塔手槍。目前市場的重點放在槍的耐用性和抗腐蝕性，因此貝瑞塔製造了新的92FS
Inox型號，它的[套筒和槍管使用不鏽鋼製造](../Page/手槍套筒.md "wikilink")，使得腐蝕的問題明顯低於92FS。

貝瑞塔手槍被改造成了許多的競技槍枝，像92G Elite II、92 Combat、92 Stock、92FS
Brigadier等等，還有許多其他種類。

也能把貝瑞塔手槍所搏得的名聲歸於電影[致命武器](../Page/致命武器.md "wikilink")（1987年，同時也是M10試驗），在電影中[梅尔·吉布森扮演使用貝瑞塔手槍的警探](../Page/梅爾·吉勃遜.md "wikilink")；不少[轰天炮外的電影中有許多這把武器的特寫](../Page/致命武器.md "wikilink")，也算是替貝瑞塔推銷了不少的客戶。因此許多人購買這把槍單單只是因為它有名、以及美型的外觀，而不是因為它的安全性和可靠性。

## 衍生型

### 貝瑞塔92SB-F/F

  - 擊發動作：單動或雙動
  - 口徑：9毫米魯格彈
  - 容量：10、15、17、20、30發，依彈匣不同
  - 槍身材質：輕鋁合金
  - [套筒和槍管材質](../Page/手槍套筒.md "wikilink")：碳鋼
  - 握把材質：塑膠
  - 重量：955克
  - 保險：滑套必須就位、手動保險、、[上膛顯示桿](../Page/上膛顯示桿.md "wikilink")、[撞針保險](../Page/撞針.md "wikilink")
  - 彈匣卡榫：必須放開扳機，釋出填入彈匣皆同
  - 生產年：1983 - 1987
  - 生產地：貝瑞塔（義大利）

### 貝瑞塔92FS/FS Inox

[Beretta_92_FS.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Beretta_92_FS.gif "fig:Beretta_92_FS.gif")

  - 口徑：9毫米魯格彈
  - 容量：10、15、17、20、30發，依彈匣不同
  - 槍身材質：輕鋁合金
  - [套筒和槍管材質](../Page/手槍套筒.md "wikilink")：碳鋼或不鏽鋼
  - 握把材質：塑膠
  - 重量：945克
  - 保險：滑套必須就位、手動保險、、上膛顯示桿、[撞針保險](../Page/撞針.md "wikilink")、Slide
    retention device
  - 彈匣卡榫：必須放開扳機，釋出填入彈匣皆同
  - 生產年：1987至今
  - 生產地：貝瑞塔（義大利），貝瑞塔（美國），其餘地點在執照許可下生產。

### 貝瑞塔92G

[Elite1A.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Elite1A.jpg "fig:Elite1A.jpg")

  - 口徑：9毫米魯格彈
  - 容量：10、15、17、20、30發，依彈匣不同
  - 槍身材質：輕鋁合金
  - [套筒和槍管材質](../Page/手槍套筒.md "wikilink")：碳鋼
  - 握把材質：塑膠
  - 重量：945克
  - 保險：滑套必須就位、、上膛顯示桿、[撞針保險](../Page/撞針.md "wikilink")、Slide retention
    device.
  - 彈匣卡榫：必須放開扳機，釋出填入彈匣皆同
  - 生產年：1987至今
  - 生產地：貝瑞塔（義大利），貝瑞塔（美國）

### 貝瑞塔96/Inox

  - 口徑：[.40 S\&W](../Page/.40_S&W.md "wikilink")
  - 容量：10、11發，依彈匣不同
  - 槍身材質：輕鋁合金
  - [套筒和槍管材質](../Page/手槍套筒.md "wikilink")：碳鋼或不鏽鋼
  - 握把材質：塑膠
  - 重量：940克
  - 保險：滑套必須就位、、上膛顯示桿、[撞針保險](../Page/撞針.md "wikilink")、Slide retention
    device
  - 彈匣卡榫：必須放開扳機，釋出填入彈匣皆同
  - 生產年：1992至今
  - 生產地：貝瑞塔（美國）

### 貝瑞塔90two

[Beretta_90TWO_closed.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Beretta_90TWO_closed.JPG "fig:Beretta_90TWO_closed.JPG")

### 其他

[P1040446.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:P1040446.JPG "fig:P1040446.JPG")\]\]
[TaurusPT92.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TaurusPT92.jpg "fig:TaurusPT92.jpg")\]\]

  - [法國](../Page/法國.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 合法授權生產，並命名為[PAMAS-G1](../Page/PAMAS-G1手枪.md "wikilink")（又稱GIAT
    BM92-G1），生產商為[GIAT](../Page/GIAT.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - [美國](../Page/美國.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 由貝瑞塔美國分公司生產，命名為[M9](../Page/貝瑞塔M9手槍.md "wikilink")，其後成為美國空軍、海軍及海軍陸戰隊的制式手槍。

<!-- end list -->

  - [中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 仿制型，名為[T75](../Page/T75手槍.md "wikilink")，其後自行改良，成為[T75K1](../Page/T75K1.md "wikilink")、[T75K2](../Page/T75K2.md "wikilink")、[T75K3](../Page/T75K3.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - [巴西及](../Page/巴西.md "wikilink")[智利](../Page/智利.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 合法授權生產，生產商為[金牛公司](../Page/金牛公司.md "wikilink")，產品為[Taurus
    PT92](../Page/金牛座PT92手槍.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - [西班牙](../Page/西班牙.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 仿制型，名為Llama M82。

<!-- end list -->

  - [南非](../Page/南非.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 合法授權生產，生產商為[Vector公司](../Page/Vector公司.md "wikilink")，名為Vector
    Z88，被南非警察使用。

<!-- end list -->

  - [伊朗](../Page/伊朗.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 仿制型。

<!-- end list -->

  - [土耳其](../Page/土耳其.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 合法授權生產，生產商為MKE工廠，名為[Yavuz
    16](../Page/Yavuz_16手槍.md "wikilink")（或Regard MC），被土耳其軍隊使用。

## 生產

大多數的槍枝都由位於義大利的總部或美國分部所生產。92FS INOX有分意大利產以及美國產版本。

以製造水準來看，義大利造的有較好的表面鍍膜，而美國造的則有較高的耐用性，在其他方面則都相同。

## 附註

[SIG
P226手槍被認為和貝瑞塔](../Page/SIG_P226手槍.md "wikilink")92F有同等的表現水準（[美國陸軍](../Page/美國陸軍.md "wikilink")1984年的XM9選購），而92F較低的成本是它贏得成為美方制式裝備的原因。

以今日的眼光來看，兩者都不被認為是非常高水準的產品，不過它們仍是很優秀的手槍。

## 使用國

  -   - [阿富汗國民軍](../Page/阿富汗軍事.md "wikilink")（M9）

  -   -
      -
  -
  -   - （PAMAS G1）

  - ：採用92FS及PT92

      -
      - [阿根廷國家憲兵](../Page/阿根廷國家憲兵.md "wikilink")

      -
  -
  -   -
  -
  -
  -   - （92F）

  -
  - ：本土生產並命名為「[金牛座PT92](../Page/金牛座PT92手槍.md "wikilink")」

      - [巴西武裝部隊](../Page/巴西武裝部隊.md "wikilink")
      - [巴西聯邦警察](../Page/巴西聯邦警察.md "wikilink")

  -   -
      - （被[SIG P226所取代](../Page/SIG_P226手槍.md "wikilink")）

  -
  -
  -   - （M9、Yavuz 16）

  -   - [哥斯達尼加公眾部隊](../Page/哥斯達尼加公眾部隊.md "wikilink")

  -
  -
  -
  - ：本土生產並命名為“Helwan 920”

      - [埃及武裝部隊](../Page/埃及武裝部隊.md "wikilink")

  - ：本土生產並命名為“PAMAS G1”

      - [法國武裝部隊](../Page/法國軍隊.md "wikilink")（PAMAS G1）
      - [法國國家憲兵](../Page/法國國家憲兵.md "wikilink")（PAMAS G1）
      - 特警單位（92FS、92SB）

  -   - （Yavuz 16）

  -
  -
  -   - （92S）

      - （92FS）

  -   - [印尼陸軍](../Page/印尼陸軍.md "wikilink")

      -
  -
  -   - [伊拉克武裝部隊](../Page/伊拉克軍事.md "wikilink")（92FS）

  -   - [義大利武裝部隊](../Page/義大利軍事.md "wikilink")（92FS）

      - （92FS）

  -
  -   - [日本警察廳](../Page/日本警察廳.md "wikilink")（Vertec）

  -   - [約旦武裝部隊](../Page/約旦武裝部隊.md "wikilink")（M9）

  -
  -   - [大韓民國陸軍](../Page/大韓民國陸軍.md "wikilink")[第707特殊任務營](../Page/第707特殊任務營.md "wikilink")
      - [大韓民國海軍特戰戰團](../Page/大韓民國海軍特戰戰團.md "wikilink")
      - 特警單位

  -
  -
  -
  -   - [利比亞國民軍](../Page/利比亞國民軍.md "wikilink")（M9）

  -   - （92F）

  -   - [馬來西亞陸軍特種部隊單位](../Page/馬來西亞陸軍.md "wikilink")（92FS）

      - [馬來西亞皇家警察](../Page/馬來西亞皇家警察.md "wikilink")（92FS、Yavuz 16）

      - （92 Compact L）

  -   -
  -   -
  -   - [墨西哥武裝部隊](../Page/墨西哥武裝部隊.md "wikilink")

      -
  -
  -   - （92FS）

  -   - 國家安全部

  -   - （92F）

  -
  -   - [秘魯武裝部隊](../Page/秘魯武裝部隊.md "wikilink")

      -
  -   - [菲律賓武裝部隊](../Page/菲律賓軍事.md "wikilink")
      - [菲律賓國家警察](../Page/菲律賓國家警察.md "wikilink")

  -
  -   - 軍警單位

      -
  - ：本土生產並命名為“T75”

      - [警政署](../Page/警政署.md "wikilink")（92F）
      - [中華民國國軍](../Page/中華民國國軍.md "wikilink")（[T75手槍](../Page/T75手槍.md "wikilink")）
      - [中華民國特勤隊](../Page/中華民國特勤隊.md "wikilink")（[T75手槍](../Page/T75手槍.md "wikilink")）
      - [海岸巡防署](../Page/海岸巡防署.md "wikilink")（[T75手槍](../Page/T75手槍.md "wikilink")）

  -   - [俄羅斯聯邦內務部](../Page/俄羅斯聯邦內務部.md "wikilink")
      - 總統辦公室

  -   -
  -
  -   - [新加坡武裝部隊](../Page/新加坡武裝部隊.md "wikilink")（M9）

  -   -
  - ：本土生產並命名為“Vektor Z88”

      - [南非國防軍](../Page/南非國防軍.md "wikilink")

      -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  - ：本土生產並命名為“Yavuz 16”

      - [土耳其武裝部隊](../Page/土耳其軍事.md "wikilink")

      -
  -   - 武裝警察單位
      - [英國特種部隊](../Page/英國特種部隊.md "wikilink")

  -   - [美國軍隊](../Page/美國軍隊.md "wikilink")（[M9](../Page/M9手槍.md "wikilink")）

      -
      -
      - [美國移民局](../Page/美國移民局.md "wikilink")

      - 多個警察部門

  -   - [梵蒂岡憲兵](../Page/梵蒂岡憲兵.md "wikilink")

  -
  -
## 流行文化

貝瑞塔92系列也出現在許多文藝作品和電子遊戲當中，而在[荷里活電影當中更是相當普遍](../Page/荷里活電影.md "wikilink")，並幾乎無處不在。

### 動畫

  - 1999年—《[名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")》（日語：名探偵コナン／めいたんてい
    こなん，Detective Conan）：黑暗組織高級幹部
    琴酒（ジン）的愛槍，可裝上[消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")。
  - 2003年—《[神槍少女](../Page/神槍少女.md "wikilink")》：92FS被[恐怖份子所使用](../Page/恐怖份子.md "wikilink")。
  - 2006年—《[-{zh-hans:企业佣兵;zh-hant:企業傭兵;}-](../Page/企業傭兵.md "wikilink")》：女主角蕾薇（Revy）使用的武器為[兩把加長型的銀色貝瑞塔M](../Page/雙持.md "wikilink")92FS
    Inox半自動手槍，蕾薇命名為Sword Cutlass。也讓蕾薇有著＂Two-Hand＂的外號。
  - 2009年—《[幻灵镇魂曲](../Page/幻灵镇魂曲.md "wikilink")》：92FS為吾妻玲二/Zwei常用的手槍之一。
  - 2010年—《[Angel
    Beats\!](../Page/Angel_Beats!.md "wikilink")》：主要人物仲村由理使用的武器為貝瑞塔92FS
    Brigadier Inox。
  - 2011年—《[Fate/Zero](../Page/Fate/Zero.md "wikilink")》：92F被主角衛宮切嗣所使用。
  - 2011年—《[魔法少女小圓](../Page/魔法少女小圓.md "wikilink")》：主要人物[曉美焰使用的武器為M](../Page/曉美焰.md "wikilink")92F手槍。
  - 2013年—《[劇場版
    魔法少女小圓［新篇］叛逆的物語](../Page/劇場版_魔法少女小圓.md "wikilink")》：型號為92FS
    Inox，被[曉美焰所使用](../Page/曉美焰.md "wikilink")。
  - 2014年—《[黑色子彈](../Page/黑色子彈.md "wikilink")》：蛭子影胤拿的武器是兩把改造過的貝瑞塔92FS
    Inox手槍，槍上設有槍刃。
  - 2014年—《[RAIL WARS\!
    -日本國有鐵道公安隊-](../Page/RAIL_WARS!_-日本國有鐵道公安隊-.md "wikilink")》：92F被女主角櫻井葵所使用。

### 漫畫

  - 1991年—《[來自魔界](../Page/來自魔界.md "wikilink")》（日語：アウターゾーン，The outer
    zone）：火牙明（ひがあきら）刑警，在刑事案件中多次使用M92。
  - 1994年—《[名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")》（日語：名探偵コナン／めいたんてい
    こなん，Detective Conan）：黑暗組織高級幹部
    琴酒（ジン，聲：堀之紀）的愛槍；黑色握把護片，槍管前端有螺牙，可裝置消音管。
  - 2004年—《[限制級殺手](../Page/限制級殺手.md "wikilink")》（日語：殺し屋さん，The hired
    gun）：被殺手先生（ころしや，聲：浪川大輔／櫻井孝宏）所使用。
  - 2011年—《[偽戀](../Page/偽戀.md "wikilink")》（日語：ニセコイ）：被鶇誠士郎（つぐみせいしろう，聲：小松未可子）所使用。

### 輕小說

  - 2008年—《[-{zh-hans:绯弹的亚里亚;zh-hant:緋彈的亞莉亞;}-](../Page/緋彈的亞莉亞.md "wikilink")》：被[遠山金次所使用](../Page/遠山金次.md "wikilink")，但經由平賀文違法改造，可全自動及三發點放射擊，通稱「金次樣式」（輕小說第五集的封面即是遠山金次拿貝瑞塔的側身像。）

### 電視劇

  - 《[極限權利系列](../Page/極限權利.md "wikilink")》
  - 《[24系列](../Page/24_\(電視劇\).md "wikilink")》
  - 《[-{zh:反擊; zh-cn:反击; zh-tw:勇者逆襲;
    zh-hk:絕地反擊;}-系列](../Page/勇者逆襲.md "wikilink")》
  - 《[-{zh:屍行者; zh-cn:行尸走肉; zh-tw:陰屍路;
    zh-hk:行屍;}-系列](../Page/屍行者.md "wikilink")》（The Walking
    Dead）：型號為92FS、92FS Inox和92S，普遍的被倖存者所使用。

### 電影

  - 1985年—《[-{zh-hk:獨闖龍潭; zh-tw:魔鬼司令;
    zh-cn:突击队员;}-](../Page/魔鬼司令.md "wikilink")》：型號為92SB，由約翰·馬特里克斯（[阿諾德·施瓦辛格飾演](../Page/阿諾德·施瓦辛格.md "wikilink")）所持有。
  - 1986年—《[英雄本色](../Page/英雄本色_\(1986年電影\).md "wikilink")》：被李馬克（Mark哥，[周潤發飾演](../Page/周潤發.md "wikilink")）所使用，[雙持時由右手握持](../Page/雙持.md "wikilink")（左手則握持[白朗寧大威力手槍](../Page/白朗寧大威力手槍.md "wikilink")）。
  - 1988年—《[-{zh-hk:虎膽龍威;zh-cn:虎胆龙威;zh-tw:終極警探;}-](../Page/終極警探.md "wikilink")》：主角紐約警探[約翰·麥克連](../Page/約翰·麥克連.md "wikilink")（[布魯斯·威利斯飾演](../Page/布魯斯·威利斯.md "wikilink")）之配槍。
  - 1989年—《[賭神](../Page/賭神.md "wikilink")》：型號為貝瑞塔92FS，被越南華僑龍五（[向華強飾演](../Page/向華強.md "wikilink")）所使用，[雙持時由右手握持](../Page/雙持.md "wikilink")（左手則握持[金牛座PT92](../Page/金牛座PT92手槍.md "wikilink")）。
  - 1991年—《[-{zh-hk:未來戰士續集;zh-cn:终结者2：审判日;zh-tw:魔鬼終結者2;}-](../Page/终结者2：审判日.md "wikilink")》：貝瑞塔92FS被[T-1000](../Page/T-1000.md "wikilink")（[羅伯特·帕特里克飾演](../Page/羅伯特·帕特里克.md "wikilink")）所使用；貝瑞塔92FS
    Inox被一名研究所守衛所使用；貝瑞塔92FS还被洛杉磯警察和洛杉磯警察局[特種武器和戰術部隊所使用](../Page/特種武器和戰術部隊.md "wikilink")。
  - 1994年—《[-{zh-hk:這個殺手不太冷;zh-cn:杀手莱昂;zh-tw:終極追殺令;}-](../Page/終極追殺令.md "wikilink")》：裝上槍口補償裝置的貝瑞塔92FS被主角萊昂（[尚·雷諾飾演](../Page/尚·雷諾.md "wikilink")）所使用。
  - 1999年—《[-{zh-hk:廿二世紀殺人網絡;zh-cn:黑客帝国;zh-tw:駭客任務;}-](../Page/駭客任務.md "wikilink")》：貝瑞塔92FS於母體世界內被湯瑪斯·安德森/尼奧（[基努李維飾演](../Page/基努李維.md "wikilink")）所使用，會[雙持](../Page/雙持.md "wikilink")。
  - 2000年—《[大逃殺](../Page/大逃殺_\(電影\).md "wikilink")》（；Battle
    Royale）及其3D版（Battle Royale
    3D）：男子19號三村信史（[塚本高史飾演](../Page/塚本高史.md "wikilink")）的分配武器。
  - 2001年—《[-{zh-hk:黑鷹十五小時;zh-cn:黑鹰坠落;zh-tw:黑鷹計劃;}-](../Page/黑鷹計劃.md "wikilink")》：型號為貝瑞塔92FS，被[美國陸軍](../Page/美國陸軍.md "wikilink")[第75遊騎兵團所使用](../Page/第75遊騎兵團.md "wikilink")（用作充當[M9](../Page/貝瑞塔M9手槍.md "wikilink")）。
  - 2002年—《[-{zh-hk:未來殺人網絡;zh-cn:撕裂的末日;zh-tw:重裝任務;}-](../Page/重裝任務.md "wikilink")》：主角約翰·普雷斯頓（[克里斯汀·貝爾飾演](../Page/克里斯汀·貝爾.md "wikilink")）為首的教士們均以獨有的[貝瑞塔92FS全自動修改型作配槍使用](../Page/貝瑞塔92手槍.md "wikilink")，可從袖口伸出。其中普雷斯頓還會[雙持使用並配合](../Page/雙持.md "wikilink")[槍械形的方式戰鬥](../Page/槍械形.md "wikilink")。
  - 2002年—《[-{zh-cn:生化危机; zh-tw:惡靈古堡;
    zh-hk:生化危機之變種生還者}-](../Page/惡靈古堡_\(電影\).md "wikilink")》：型號為貝瑞塔92FS
    Inox，由[艾莉絲](../Page/艾莉絲_\(惡靈古堡\).md "wikilink")（[蜜拉·喬娃薇琪飾演](../Page/蜜拉·喬娃薇琪.md "wikilink")）從[喪屍化的警衛屍體中取得](../Page/喪屍.md "wikilink")，並用以攻擊喪屍化的[狗隻](../Page/狗.md "wikilink")。
  - 2003年—《[-{zh-hk:廿二世紀殺人網絡2：決戰未來;zh-cn:黑客帝国2：重装上阵;zh-tw:駭客任務：重裝上陣;}-](../Page/黑客帝國2：重裝上陣.md "wikilink")》：型號為貝瑞塔92FS緊湊型，於母體世界內被崔妮蒂（[凱莉安摩絲飾演](../Page/凱莉安摩絲.md "wikilink")）[雙持使用](../Page/雙持.md "wikilink")。
  - 2003年—《[-{zh-hk:廿二世紀殺人網絡3：驚變世紀;zh-cn:黑客帝国3：矩阵革命;zh-tw:駭客任務完結篇：最後戰役;}-](../Page/黑客帝國3：矩陣革命.md "wikilink")》：登場型號包括：貝瑞塔92FS、貝瑞塔92FS緊湊型、貝瑞塔92FS
    Brigadier雙色版和貝瑞塔92FS Brigadier
    Inox。貝瑞塔92FS緊湊型於母體世界內被崔妮蒂（[凱莉安摩絲飾演](../Page/凱莉安摩絲.md "wikilink")）[雙持使用](../Page/雙持.md "wikilink")，其他型號均為墨洛溫的手下所使用。
  - 2004年—《[-{zh-cn:生化危机2：启示录; zh-tw:惡靈古堡2：啟示錄;
    zh-hk:生化危機之殲滅生還者}-](../Page/惡靈古堡2：啟示錄.md "wikilink")》：貝瑞塔92FS被多個角色所使用。
  - 2004年—《[-{zh-hk:恐懼鬥室;zh-cn:电锯惊魂;zh-tw:奪魂鋸;}-](../Page/奪魂鋸.md "wikilink")》：型號為貝瑞塔92FS及貝瑞塔92FS
    Inox，分別被大衛·泰普警探（[丹尼·葛洛佛飾演](../Page/丹尼·葛洛佛.md "wikilink")）和史蒂芬·辛警探（梁肯恩飾演）所使用。
  - 2006年—《[-{zh-hk:恐懼鬥室3死神在齒;zh-cn:电锯惊魂3;zh-tw:奪魂鋸3;}-](../Page/奪魂鋸3.md "wikilink")》：型號為貝瑞塔92FS，被傑夫（[安格斯·麥克菲恩飾演](../Page/安格斯·麥克菲恩.md "wikilink")）射殺亞曼達·楊（薛妮·史密斯飾演）時所使用。
  - 2005年—《[-{zh-hans:战争之王;zh-hant:軍火之王;}-](../Page/軍火之王.md "wikilink")》：型號為貝瑞塔92SB，被威特里·奧洛夫（[傑瑞德·萊托飾演](../Page/傑瑞德·萊托.md "wikilink")）所使用。
  - 2006年—《[-{zh-tw:快克殺手;
    zh-cn:怒火攻心;}-](../Page/快克殺手.md "wikilink")》：型號為貝瑞塔92FS，被[警察和](../Page/警察.md "wikilink")[黑幫所使用](../Page/黑幫.md "wikilink")。
  - 2007年—《[-{zh-cn:生化危机3：灭绝; zh-tw:惡靈古堡3：大滅絕;
    zh-hk:生化危機3：絕種生還者}-](../Page/惡靈古堡3：大滅絕.md "wikilink")》：貝瑞塔92FS被被斯萊特隊長（[馬修·馬斯登飾演](../Page/馬修·馬斯登.md "wikilink")）所使用。
  - 2007年—《[-{zh-hk:辣手槍;zh-cn:生死狙击;zh-tw:狙擊生死線;}-](../Page/狙擊生死線.md "wikilink")》：型號為92FS，被鮑勃·李·斯瓦格（[馬克·華伯格飾演](../Page/馬克·華伯格.md "wikilink")）、本·戴維斯和嘗試拘捕斯瓦格的[警察所使用](../Page/警察.md "wikilink")。
  - 2008年—《[-{zh-hk:殺神特工;zh-cn:通缉令;zh-tw:刺客聯盟;}-](../Page/刺客聯盟.md "wikilink")》：一把自定義改裝的貝瑞塔92S（具槍口補償器和華麗的木製握把護片，被命名為「Imanishi
    17」）被X先生（[大衛·奧哈拉飾演](../Page/大衛·奧哈拉.md "wikilink")）及主角韋斯利·吉布森（[詹姆斯·麥艾維飾演](../Page/詹姆斯·麥艾維.md "wikilink")）所使用；貝瑞塔92FS則被一名[芝加哥](../Page/芝加哥.md "wikilink")[警察所持有](../Page/警察.md "wikilink")，亦有被韋斯利·吉布森組成[雙槍使用](../Page/雙持.md "wikilink")。
  - 2010年—《[-{zh-hk:轟天猛將;zh-cn:敢死队;zh-tw:浴血任務;}-](../Page/浴血任務.md "wikilink")》：型號為92FS和92G
    Elite
    IA，分別被主角巴尼·羅斯（[席維斯·史特龍飾演](../Page/席維斯·史特龍.md "wikilink")）和李·聖誕（[傑森·史塔森飾演](../Page/傑森·史塔森.md "wikilink")）所使用。
  - 2010年—《[-{zh-hk:潛行兇間;zh-cn:盗梦空间;zh-tw:全面啟動;}-](../Page/全面啓動.md "wikilink")》：92FS被多個在[夢境中的潛意識戰鬥人員所使用](../Page/夢境.md "wikilink")，也被在[蒙巴薩追殺唐姆](../Page/蒙巴薩.md "wikilink")·柯伯（[李奧納多·狄卡皮歐飾演](../Page/李奧納多·狄卡皮歐.md "wikilink")）的殺手所使用；92SB被羅勃·費雪（[席利安·墨菲飾演](../Page/席利安·墨菲.md "wikilink")）在夢境中嘗試[自殺時所使用](../Page/自殺.md "wikilink")。
  - 2010年—《[-{zh-hk:鐵血戰士S;zh-cn:新铁血战士;zh-tw:終極戰士團;}-](../Page/新鐵血戰士.md "wikilink")》：型號為92FS
    Inox，裝有槍口補償器，被[日本黑道半藏](../Page/日本黑道.md "wikilink")（[路易斯·小澤·張簡飾演](../Page/路易斯·小澤·張簡.md "wikilink")）所使用。
  - 2012年—《[-{zh-hk:叛諜追擊4：機密逃殺;zh-cn:谍影重重4：伯恩的遗产;zh-tw:神鬼認證4;}-](../Page/神鬼認證4.md "wikilink")》：主角亞倫克洛斯（[傑瑞米·雷納飾演](../Page/傑瑞米·雷納.md "wikilink")）所使用。
  - 2013年—《[-{zh-cn:孤独的生还者; zh-tw:紅翼行動;
    zh-hk:絕地孤軍;}-](../Page/紅翼行動_\(電影\).md "wikilink")》：型號為92FS，被[海豹突擊隊](../Page/海豹突擊隊.md "wikilink")[中尉邁克爾](../Page/中尉.md "wikilink")·P·墨菲（[泰勒·克奇飾演](../Page/泰勒·克奇.md "wikilink")）作為所使用。
  - 2015年—《[-{zh-hk:毒裁者;zh-cn:边境杀手;zh-tw:怒火邊界;}-](../Page/毒裁者.md "wikilink")》：型號為92FS，被墨西哥警察及毒販所使用。
  - 2015年—《[-{zh-cn:王牌特工：特工学院; zh-hk:皇家特工：間諜密令;
    zh-tw:金牌特務;}-](../Page/皇家特工：間諜密令.md "wikilink")》：型號為92FS，在教堂亂鬥期間被哈利·哈特（[柯林·佛斯飾演](../Page/柯林·佛斯.md "wikilink")）從一名信徒手上繳獲使用，在彈盡後更拆下其[滑套充當攻擊武器](../Page/手槍套筒.md "wikilink")。
  - 2017年—《[林北小舞](../Page/林北小舞.md "wikilink")》：型號為92F，被鐵牛大與夢中仔跟陳心舞所使用。
  - 2018年一《[角頭2：王者再起](../Page/角頭2：王者再起.md "wikilink")》：型號為92FS與92F，被北館的高國仁與建合會的手下壞壞與阿標使用。

### 電子遊戲

  - 《[-{zh-hk:生化危機; zh-cn:生化危机;
    zh-tw:惡靈古堡;}-](../Page/生化危機.md "wikilink")》系列
  - 《[-{zh-hans:彩虹六号; zh-hant:虹彩六號;}-](../Page/彩虹六號.md "wikilink")》系列
  - 《[-{zh-hk:英雄本色; zh-cn:马克思·佩恩;
    zh-hant:江湖本色;}-](../Page/江湖本色.md "wikilink")》系列：型號為92FS，主角馬克思·佩恩的常用武器，會[雙持](../Page/雙持.md "wikilink")。
  - 1999年—《[-{zh-hans:反恐精英;
    zh-hant:絕對武力}-](../Page/反恐精英.md "wikilink")》系列（1.6、[-{zh-hans:零点行动;
    zh-hant:一觸即發;}-](../Page/絕對武力：一觸即發.md "wikilink")、[-{zh-hans:起源;
    zh-hant:次世代;}-](../Page/絕對武力：次世代.md "wikilink")、[Online](../Page/絕對武力Online.md "wikilink")）：命名為「.40槍神雙槍」，型號為貝瑞塔96G
    Elite
    II，設定為[雙持武器並是恐怖份子的其中一款可用武器](../Page/雙持.md "wikilink")，奇怪地發射[9毫米魯格彈](../Page/9毫米魯格彈.md "wikilink")。
  - 2002年—《[美國陸軍二](../Page/美國陸軍系列.md "wikilink")》：型號為M9。\[1\]
  - 2007年—《[-{zh-hans:使命召唤4：现代战争 ;
    zh-hant:決勝時刻4：現代戰爭;}-](../Page/決勝時刻4：現代戰爭.md "wikilink")》：型號為92SB，被用作充當「[M9](../Page/貝瑞塔M9手槍.md "wikilink")」。故事模式中被[美國海軍陸戰隊武裝偵察部隊和所有敵對陣營所使用](../Page/美國海軍陸戰隊武裝偵察部隊.md "wikilink")。在聯機模式中則可被所有陣營使用。奇怪的使用純雙動板機。
  - 2007年—《[-{zh-hans:潜行者：切尔诺贝利的阴影;
    zh-hant:浩劫殺陣：車諾比之影;}-](../Page/浩劫殺陣：車諾比之影.md "wikilink")》
  - 2007年—《[穿越火线](../Page/穿越火线.md "wikilink")》：命名为“M9”，仅在挑战模式地图“绝命峡谷”与“瓦尔基里”中出现，15发弹匣。
  - 2008年—《[-{zh-hans:战地：叛逆连队;
    zh-hant:戰地風雲：惡名昭彰;}-](../Page/战地：叛逆连队.md "wikilink")》（Battlefield:
    Bad Company）
  - 2009年—《[-{zh-hans:使命召唤：现代战争2;
    zh-hant:決勝時刻：現代戰爭2;}-](../Page/決勝時刻：現代戰爭2.md "wikilink")》：型號為92SB，分别被用作充當「M9」和「[M93
    Raffica](../Page/貝瑞塔93R手槍.md "wikilink")」。"M9"於故事模式中被141特遣部隊、[美國陸軍](../Page/美國陸軍.md "wikilink")[第75遊騎兵團以及部份敵人所使用](../Page/第75遊騎兵團.md "wikilink")。在聯機模式中則可被所有陣營使用。奇怪的使用純雙動板機。
  - 2010年—《[-{zh-hans:战地：叛逆连队2;
    zh-hant:戰地風雲：惡名昭彰2;}-](../Page/战地：叛逆连队2.md "wikilink")》（Battlefield:
    Bad Company 2）
  - 2010年—《[榮譽勳章](../Page/榮譽勳章_\(2010年遊戲\).md "wikilink")》：型號為M9，故事模式中為[第75遊騎兵團所屬士兵但丁](../Page/第75遊騎兵團.md "wikilink")·亞當斯的配槍。聯機模式時為聯合軍士兵的制式手槍。
  - 2011年—《[-{zh-hans:战地;
    zh-hant:戰地風雲;}-3](../Page/戰地風雲3.md "wikilink")》：型號為M9，故事模式當中被[美國海軍陸戰隊第一偵察營](../Page/美國海軍陸戰隊.md "wikilink")「盲流1-3」及人民解放與抵抗軍所使用。在聯機模式中則可被所有陣營使用。
  - 2012年—《[-{zh-hans:反恐精英：全球攻势;
    zh-hant:絕對武力：全球攻勢;}-](../Page/反恐精英：全球攻势.md "wikilink")》：型號為M9A1，使用不銹鋼槍身，兩隊陣營皆可使用，[雙持](../Page/雙持.md "wikilink")。
  - 2012年—《[战争前线](../Page/战争前线.md "wikilink")》：型號為92FS，奇怪的命名为“Beretta
    M9”，以副武器之姿出现并可被所有职业使用，无需解锁即可购买，可以改裝枪口配件（[通用消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")、手槍消音器），不能改装瞄准镜。拥有皇冠币专属涂装版本以及林地迷彩涂装版本，强化威力与载弹，均可以改裝枪口配件（[通用消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")、手槍消音器、[手槍制退器](../Page/炮口制动器.md "wikilink")、[手槍刺刀](../Page/刺刀.md "wikilink")），不可改装瞄准镜。
      - 中国大陆尚未实装通常版；皇冠版本可以通过皇冠币购买，林地迷彩版本为活动武器
  - 2013年—《[-{zh-hans:使命召唤：幽灵;
    zh-hant:決勝時刻：魅影;}-](../Page/決勝時刻：魅影.md "wikilink")》：型號為M9A1，故事模式當中被美國精銳部隊「魅影」所使用。在聯機模式中則可被所有陣營使用。
  - 2013年—《[美國陸軍：演習場](../Page/美國陸軍系列.md "wikilink")》：型號為M9。\[2\]
  - 2013年—《[-{zh-hans:收获日2;
    zh-hant:劫薪日2;}-](../Page/劫薪日2.md "wikilink")》：型號為貝瑞塔92FS，命名為「Bernetti
    9」。
  - 2013年—《[-{zh-hans:战地;
    zh-hant:戰地風雲;}-4](../Page/戰地風雲4.md "wikilink")》：型號為M9，15+1發彈匣，被歸類為。只能於多人聯機模式中使用，為所有兵種的解鎖武器。
  - 2015年—《[屍流感](../Page/屍流感.md "wikilink")》
  - 2015年—《[-{zh-hans:战地：硬仗;
    zh-hant:戰地風雲：強硬路線;}-](../Page/战地：硬仗.md "wikilink")》：型號為貝瑞塔92FS，命名為「92FS」，15+1發彈匣，預設配備改進版[機械瞄具](../Page/機械瞄具.md "wikilink")，設定為警匪兩方操作者（Operator）起始手槍。可加裝各種進階[照準器](../Page/照準器.md "wikilink")（改進版[機械瞄具](../Page/機械瞄具.md "wikilink")、迷你、德爾塔）、附加配件（[電筒](../Page/電筒.md "wikilink")、[戰術燈](../Page/戰術燈.md "wikilink")、[激光瞄準器](../Page/激光指示器.md "wikilink")）及槍口零件（[槍口制退器](../Page/砲口制動器.md "wikilink")、補償器、重[槍管](../Page/槍管.md "wikilink")、[抑制器](../Page/抑制器.md "wikilink")、消焰器）。在劇情模式當中則為主角尼古拉斯·門多薩的慣用武器。
  - 2015年—《[-{zh-hans:彩虹六号：围攻;
    zh-hant:虹彩六號：圍攻行動;}-](../Page/虹彩六號：圍攻行動.md "wikilink")》：為[陶鲁斯PT92和貝瑞塔](../Page/金牛座PT92手槍.md "wikilink")92初期型的混合槍，命名為「PRB92」，具備著圓形板機護環而且彈匣釋放鈕位於握把底部，令其看起來更像[貝瑞塔92初期型](../Page/貝瑞塔92手槍.md "wikilink")，被[特别警察行动营所使用](../Page/特别警察行动营.md "wikilink")。
  - 2016年—《[殺戮空間2](../Page/殺戮空間2.md "wikilink")》（Killing Floor
    2）：命名為“9mm
    Pistol”，裝上戰術燈，可[雙持](../Page/雙持.md "wikilink")。
  - 2016年—《[-{zh-hans:使命召唤：现代战争 ;
    zh-hant:決勝時刻：現代戰爭;}-重製版](../Page/決勝時刻4：現代戰爭.md "wikilink")》：型號由前作的貝瑞塔92SB修正為真正的M9，外觀亦比前作更為精細，並修正至不再使用純雙動板機。
  - 2017年—《[絕地求生](../Page/絕地求生.md "wikilink")》：命名為P92，地圖上可隨機獲得武器之一。
  - 2018年—《[-{zh-hans:孤岛惊魂;
    zh-hant:極地戰嚎;}-5](../Page/極地戰嚎5.md "wikilink")》（Far
    Cry 5）
  - 2019年—《[-{zh-hans:孤岛惊魂：新曙光;
    zh-hant:極地戰嚎：破曉;}-](../Page/孤岛惊魂：新曙光.md "wikilink")》（Far
    Cry: New Dawn）

## 延伸閱讀

  - S. P. Fjestad. *Blue Book of Gun Values*, 26th Edition. <small>ISBN
    1-886768-55-2</small>

## 外部連結

  - —[貝瑞塔92FS的評比網頁](http://www.berettaweb.com/92%20Successo/92FS%20gost.htm)

  - —[貝瑞塔官方網站的介紹網頁](https://web.archive.org/web/20041010164228/http://www.beretta.com/frame_tabellaprodotti_2002.asp?sgmt=22&Model=92)

  - —[貝瑞塔手槍資訊和照片](http://www.gunshopfinder.com/berettapistols.html)

  - —[D Boy Gun
    World（槍炮世界）—貝瑞塔92／96系列](http://firearmsworld.net/italy/beretta/92_96/92_96series.htm)

[Category:半自動手槍](../Category/半自動手槍.md "wikilink")
[Category:意大利半自动手枪](../Category/意大利半自动手枪.md "wikilink")
[Category:貝瑞塔](../Category/貝瑞塔.md "wikilink")
[Category:貝瑞塔手槍](../Category/貝瑞塔手槍.md "wikilink") [Beretta
92](../Category/9毫米魯格彈槍械.md "wikilink") [Beretta
96](../Category/.40_S&W口徑槍械.md "wikilink")

1.  [《美國陸軍二》遊戲官方線上說明手冊](http://manual.americasarmy.com/index.php/AA2_Main_Page)

2.  [《美國陸軍》遊戲官方網站](http://www.americasarmy.com/)